<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on blockの巣</title>
    <link>https://block-cube-lib.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on blockの巣</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja</language>
    <lastBuildDate>Tue, 24 Dec 2019 18:30:00 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://block-cube-lib.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Unity×KYOTO Vol.0で発表しました</title>
      <link>https://block-cube-lib.github.io/posts/unity-kyoto-0/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Dec 2019 18:30:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://block-cube-lib.github.io/posts/unity-kyoto-0/</guid>
      <description>2019/12/19に京都で行われたUnity×KYOTO Vol.0で 「Universal Render Pipelineでポストプロセス」というタイトルで発表しました。
スライドは既に公開されています。
発表の様子 こういう場で発表するのは人生初なので緊張しましたが、主観では特に失敗なく終われたと思っています。
後の自分のためにも経緯とか準備の話とか書いていきます。
発表者決定まで Ponosから発表者が出るまでの経緯や自分が所属しているスタジオに声がかかった経緯は詳しくは知らないので省略します。
スタジオ内のUnityエンジニアに「発表したい人いたら立候補して」みたいな連絡があったので、それはそれは悩んで立候補しました。
自分が発表するって決まったときは緊張で手汗がすごかったです。発表するって決まっただけなのに。
あと50分枠1人では無理だと思ったこともありエンジニアのリーダーと僕で25分ずつで分けることにしました。ありがとうリーダー。
これが11/19なので発表の1月前です。
発表準備 テーマ(タイトル)決定まで イベントやるよって情報を公開するために何を発表するかを公開する必要があります。
つまりタイトルくらいは先に決めておく必要があるわけです。
しかし自分が持ってる情報で他の人が興味を持つものが思いつきませんでした。 そのため
 まず間違いなくDOTSを目的に来る人がいる
→それなら新しい機能のほうが興味を引けるはず 見た目でわかりやすいものが良さそう Shader Graph使いたい  などからUniversal Render Pipelineで何かしらやる。いけそうならポストプロセスって感じで決めました。 このときが11/22です。既に3日経過。
PostProcessing Stack V3でカスタムエフェクトの追加ができないと気づくまで Universal Render Pipeline(URP)がLightweight Render Pipeline(LWRP)の後継的なポジションなのは知っていましたが、 それ以外は全くわかってないので調べつつ作ってました。
PostProcessing Stackの存在を知った時点で
「ちょこっとコード書いたら後はShader Graphで遊んでるくらいでどうにかなるやろ」
などと考えてました。なりませんでした。
発表内容にあるように、PostProcessing Stack V3でカスタムエフェクトが追加できなかったからです。
Unity Blogの 軽量レンダーパイプラインからユニバーサルレンダーパイプラインへに
 ただし、現在ポストプロセッシングはカスタムエフェクトに対応していません（今後追加される予定です）。
 と書いてあるのを見逃しており、PostProcessing Stack V3にカスタムエフェクトを追加できないかと調べていました。
最終的にUniversal Render Pipelineのコードを読んで「あれ？これ無理じゃね？」って気づいたあたりで先程の記事を読み直し無理だと知りました。
最初からよく読んでいればこんなに時間はかからなかったのに…
この時点でポストプロセスのネタのままいけるか不安になってました。 多分ここらへんで11月終わりそうになってました。
RenderObjectsを使うと決めるまで Unity-Technologies/UniversalRenderingExamples を見て、RendererFeatureを自作すればかなり自由にいろいろできることが判明したのですが、
 コードの解説ばかりになりそうなので聞く人が面白くないかもしれない SceneColorノードでレンダリング結果を取得できる 本番まで準備期間が少ない  などからRenderObjectsを使用しコードを書かなくても良い、コードの解説も不要な内容にしました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>HHKBから自作キーボードに乗り換えた話</title>
      <link>https://block-cube-lib.github.io/posts/keyboard-advent-calendar-2019/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 23:50:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://block-cube-lib.github.io/posts/keyboard-advent-calendar-2019/</guid>
      <description>この記事はキーボード #2 Advent Calendar 201922日目の記事です。
HHKBを使っていましたがIrisを自作して乗り換えたのでその経緯とか感想とか今後の話とか書いていきます。
自作キーボードを作ろうと思ったきっかけ 元々自作キーボードに興味はあったのですがHHKBに特に不満はなく(むしろ気に入っており)自作したい気持ちはそれほど強くなかったのですが、 会社の方がLet’s Splitを自作して使っているのを見て自作欲が刺激されたのがきっかけです。
それに会社で自作キーボードを作るのを主目的とした部活ができたのも大きいです。
Irisを選んだ理由 Let’s Splitを見て格子配列(っぽいもの)を使ってみたくなったのと、親指で押せるキーがいくつか欲しかったのでIris, Corne Cherry, Ergo Dashなどが候補に上がりました。
ただキー数はそこまで多くなくて良いと思っていたのでCorne Cherryを作ろうと考えたのですが、残念ながらキットが売り切れていたためIrisを選びました。
実際使ってみると数字キーは多用するのでIrisで良かったと思っています。
Irisを組み立てて Irisビルドログ(途中)
Irisビルドログ(完成)
初めての自作キーボードだったので手こずりましたが、なんとか完成し普通に動くものが出来上がりました。
最初のうちはキーマップの設定に悩んだり、打ち間違いが多かったりしたので、急ぎの仕事はすべてHHKBでやってました。
そのときの作業環境はこんな感じです。 いつまで立ってもIrisに慣れる気がしなかったので、HHKBは引き出しの中に封印しました。 いつの間にかIrisでも普通に仕事できるようになっていました。いまではHHKBでまともに仕事ができません。
BLEで無線化した Iris無線化ログ
やっぱりケーブルがないほうが良かったのでBLE Micro Proを使用してBluetoothで通信できるようにしました。やはり無線はスッキリしていいですね。
まあチャタリング？したり突然レイヤーが戻らなくなったりとかしますが、概ね満足しています。
 自分の席から離れてるときの作業環境。
コードレスになってスッキリ。 pic.twitter.com/A5mWBHJPkI
&amp;mdash; block (@block_cube_lib) September 2, 2019  今後やりたいこと ノートPCに乗せて作業したりメモとったりすることがあるのでこんな感じのキーボードブリッジを作りたいです。
あと1からキーボードを自作したいです。Irisには概ね満足していますが、もう少しだけキーを増やしたいのとBLE接続関係のキーを専用のボタンなどにしたいです。
あとは電池基盤をキーボードのPCBに一体化するか、モバイルバッテリーから電力供給するかしたいです。できるなら光らせたい。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PONOS Advent Calendar 2019に参加しました</title>
      <link>https://block-cube-lib.github.io/posts/ponos-advent-calendar-2019/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 12:40:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://block-cube-lib.github.io/posts/ponos-advent-calendar-2019/</guid>
      <description>gitで複数のユーザーを使い分ける人用のサブコマンドgit authorを作ってcrates.ioで公開したのでその記事を書きました。
gitで複数のユーザーを使い分ける人用サブコマンド(git author)を作った
gitのサブコマンド開発もcrates.ioでの公開も初めてだったので色々と苦労しました。
その話もそのうち書きます。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unite Tokyo 2019 Day1に参加しました</title>
      <link>https://block-cube-lib.github.io/posts/unite2019/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Sep 2019 22:01:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://block-cube-lib.github.io/posts/unite2019/</guid>
      <description>Unity2019に参加しました 仕事が終わらなかったので2日間あるうちのの初日だけの参加になりました。
懇親会も1時間ほど参加してました。
この記事は帰りの新幹線で書いてます。
ブースとか講演個別の感想は明日以降に書くかもしれません。
講演 聞いた講演は
 現実とデジタルを融合する『HoloLens 2』と『Azure Spatial Anchors』解説 たのしいDOTS〜初級から上級まで〜 Unity 2019での新アニメーション・リギング 大量のオブジェクトを含む広いステージでも大丈夫、そうDOTSならね 基調講演  どれも面白かったです。
特にDOTS関係はこれからのUnityでの開発に大きく関わることだと思うので 講演資料か講演動画を見たほうが良いです。見ましょう。
同時翻訳の質はとても良かったです。
基調講演の前からお酒が提供され始めて飲みながら講演を聞けた。
すでにパーティ感があって楽しかった。
飲食物の感想 美味しい飲食物がたくさんあったので感想
ホットドッグ
パンにUnityのロゴが焼印されたホットドッグ。美味しかった。
りんご
皮付きの切ってあるりんご。美味しかった。
バナナ
一本まるごとのバナナ。甘くて美味しかった。
ドーナツ
美味しかった。
マドレーヌ
美味しかった。
懇親会の料理
色々あった。どれも美味しかった。
懇親会のデザート
ドラゴンフルーツがあったのが嬉しかった。
ぶどうゼリーに金箔がのってて豪華。
全部見た目がおしゃれ。
美味しかった。
コーヒー
熱めのコーヒー。舌やけどした。美味しかった。
お酒
種類多くて嬉しかった。美味しかった。
来年以降の自分に向けて 変わった形の椅子はやめておけ。
今年のRoom Aのそばのサテライトスペースのような椅子はやめておいたほうが良い。
ケツと腰が痛い。
サテライトでセッションを見るならサテライトルームへ行ったほうが良い。
周りの話し声とか気になる。
Uniteの内容と関係ない感想 京都から日帰りでの参加なので
6時半ごろに家を出て0時過ぎに家につく(予定)というハードなスケジュール。
辛い。
初日の朝はどうにもならないかもしれないが、 次はもっとゆとりのあるスケジュールが良い。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>サイト開設しました</title>
      <link>https://block-cube-lib.github.io/posts/open-website/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 21:12:20 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://block-cube-lib.github.io/posts/open-website/</guid>
      <description>自分一人用のサイトが欲しくて開設しました。
しばらくは頻繁に見た目が変わったりすることもあるかもしれないです。
サイト名も変わるかもしれないです。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>